---
title: 为什么喜欢二次元
date: 2018-7-23 23:41:40
tags:
  - ACG
count: 1
os: 0
os_1: 10.0.14393 2016-LTSB
browser: 0
browser_0: 67.0.3396.99 Stable
place: 宿舍
key: 36
---
    很久很久之前看见了这篇文章，去年也给她看过了，今年这几天决定转载过来（我真的找了好长好长时间才找到）
    之前虽说本站为纯技术类站点（全站联动），但是最近想了想还是回归最原始的布局吧，毕竟自己在这里是自由的……
<!-- more -->
> 原文地址：[为什么会喜欢二次元？](https://web.archive.org/web/20190905071514/https://www.freejishu.com/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BC%9A%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%EF%BC%9F/)
  原文作者：freejishu
  
入坑2年多了，我一直在思考这个问题：为什么会喜欢二次元？

2年过去了，我要找到答案了。

逛过我的FM或者知道我云音乐账户的人都知道，我的歌单里面非常多的各种ACG音乐。不仅我这个，身边很多人都这样。我个人认为这些音乐很好听、足够耐听。

这些音乐大多数为故事而作，也就是音乐背后的故事。

如果我们去看一个健身者的歌单，会发现他会和节奏、英文有不可分割的关系。这些能给他快乐、激励。

ACG音乐也如此吗？

理论上，我这里应该去做一个调查。但是我发现，这个调查不用做了。因为几乎所有喜欢二次元的孩子都同样喜欢里面的音乐。很多人和我一样选择单曲循环，播放整个列表的也大有人在。也许专辑里面有他不喜欢的，但是ACG音乐的魅力不得不说，很足。

缘之空里面的配乐，央视1年内就出现了3次，这些是被贴吧的看见了的。前一阵子看到一个时尚冰激凌的那种又臭又长的招商广告，但是仔细一听，背景亮了：恋爱循环！

只可惜，当时没携带录音设备，也就没录下来。先不说版权问题，这至少证明ACG音乐的魅力是比较大的。

2016年1月1日到3日，元旦假期中，大大小小全国一共有134场漫展分布在全国。10年之前，2006年，根据不太确定的资料显示，大概一年只有不到100场。

ACG文化产业自从进入了云时代之后就好似搭上了快车，相较于其他行业飞速发展，然后企业也就有钱了。有钱了企业会怎么做呢？自然是再生产。随着宣传的力度，知道、能接受、喜欢二次元文化的人越来越多，关于二次元的网站越来越多，公共场所里面的二次元事物也越来越多。比如上海地铁1号线的柯南广告、2号线的LoveLive广告车。

最重要的，公众不再排斥这种原来叫做“乱七八糟”、“不务正业”的事情了。这也恰巧是ACG的魅力的体现。

仅仅是因为魅力大？广告做的好？公众的思想在解放？

根不在这。

一堆恋人之间是互相喜欢的，即使不是全部。能互相选择的两个事物之间必然有选择的原因，二次元选择人类的原因大概是二次元是建立在三次元的基础之上的。那么，人选择二次元的原因是什么？

我混过很多ACG群。还记得那个时候，每天早上都会去发依据“哦哈哟~”然后配上一张表情包图片。

为什么很多人给群里的人问好，而不是给现实中的人问好？

解开这个谜题之前，我们应该注意到一个问题：很多人没的问。

不得不再提一次缘之空。父母双亡，有车有房。因为外界伤害了父母，她也就不再对外界充满好感。不对外界发情，第一目标自然就是悠哥了。

会想起当时在那个群的时候，我还在医院。其他人呢？

因为各种各样的因素导致自己家庭里面有缺失，自己的心没有地方放、没有寄托，那么就会对一些周边事物感兴趣。这是前提。

二次元是什么？

早期的动画、游戏作品都是以二维图像构成的，其画面是一个平面，所以被称为是“二次元世界”，简称“二次元”。

这是一个平面，一个充满创造力的平面。要说二次元原型的起源，还是要说远古。远古的时候，人类就通过图像来传递信息。这些信息之间有真实的，有幻想的。这种传递方式几千年都没有变。

后来，日本的这种传递幻想的方式渐渐演化，他们成了完整的图、他们成了故事、他们是一串。

但是，这些纯粹是幻想，现实主义的人可是会笑话他们的。

但是，你要知道折翼的天使是不再特别信任现实了。

和现实对立的是什么？没错，是幻想。

于是，二次元给了他们幻想的空间。他们能通过看动漫，找到那种代入感，从而让自己走出现实的阴影。没错，我就是那个打败终极Boss的英雄！

B站著名游戏视频制作者LexBurner在自己的小学生作文中写过这样一段：

> 小明特别喜欢这些动画，每次看完都久久不能入睡。总是幻想着有朝一日也能成为新世界的卡密，做黑暗中的王者，并谈一场文艺小清新的恋爱。

二次元代表幻想，喜欢二次元表明对现实有一定的失望，不管是曾经还是现在。

所以，如果遇到身边的这种人，还请好好爱护他们，因为这些人都是有伤口的。而且是能妥善处理伤口的。

> 本文引用的资料：
[抢占二次元市场，应该如何决策美术风格？](https://web.archive.org/web/20190905071631/https://www.hexieshe.com/655054/)
[【小学生作文】一个宅男的故事](https://web.archive.org/web/20190905071807/https://www.bilibili.com/video/av4402954/)
[Lex教你神作的套路](https://web.archive.org/web/20190905071910/https://www.bilibili.com/video/av4371560/)
[元旦三天134场漫展，有这样六大特征](https://web.archive.org/web/20190905071956/https://www.toutiao.com/i6239622603682611713/)
